沈旭暉回應派錢：直接派錢俾下屆最易變天的飲食，零售，旅遊界是最不公義

【#最新擴疫邏輯題：七宗罪，學習怎樣通過「派錢」製造群眾鬥群眾】

1. 資助商界香港設口罩生產線
-> 有意和有能力的商界已經準備就緒，並已贏盡民心，政府在事後才提供「資助」，除了抽水，只是扶植目前為打算設口罩生產線的「其他」商界競爭

2. 撥款資助研發及生產可重用口罩
-> 日前理大的香港研究團隊成功研發武漢肺炎測試系統後，投訴不獲政府任何資助，結果唯有在深圳生產、並失去Made in Hong Kong品牌，可見香港政府資助永遠事後孔明、而不是pre-emptive，此時提出，只是為了平息業界對香港創科政策的不滿

3. 向醫管局發放額外47億元
-> 前線醫護人員裝備不足，而且備受醫管局高層打壓，無論多少資源撥給醫管局，也不能解前線燃眉之急，同時卻可以在親北京陣營製造「醫護浪費大量資源」的論述，多面鬥爭

4. 粉嶺暉明邨、火炭駿洋邨已獲分配公屋家庭，一次6,000元津貼
-> 不滿政府未經諮詢挪用上述地方為隔離營的群眾，不一定是已獲分配上述公屋的家庭，更多是鄰近街坊，現在津貼卻發放給未來住戶，金額小，卻能分化群眾

5. 持牌大型食肆、工廠食堂單次派20萬元，旅行社、持牌小食店、零售店等發放8萬元；小販單次5000元
-> 澳門的做法是派發電子消費券，讓消費者選擇支持哪些商戶；香港的做法卻是直接派錢予商戶，選擇的偏偏都是來屆立法會「少數派」可能被變天的飲食界、批發零售屆、旅遊界，以圖延續功能組別最不公義的一面

6. 全港20萬低收入家庭「特別津貼」，平均每戶5,000元
-> 澳門的做法是全民派錢，香港卻每次都強調「低收入家庭」，實際上很多稍過這條線的家庭毫無資助，卻又承擔政府「抗疫」不力的後果

7. 向立法會財委會申請不少於 250 億元撥款，包括是上述項目及應急費用，並呼籲立法會盡快通過撥款，令市民及早受惠
-> 公帑最主要來自中產繳交的稅項，他們卻是受惠最少、對政府倒行逆施最不滿的一群，議員代表他們發聲、監察政府是應有之義，屆時卻會淪為林鄭口中「不儘快通過撥款、令市民不能受惠」的元凶，被政府動員基層批鬥

（圖：立場新聞）

益建築界個到先係重點

跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

仲有收賣物管，保安，大廈法團，去抗衡全港民選區議員

預撚咗啦
屌你一個為咗殺盡香港人嘅極權政府派錢你expect乜撚嘢

錢照收 照反尻政府
我諗係黃嘅都識do

Push

今時今日，可能會係錢照收，票唔代表投建制！

一野睇穿左林鄭

其實我唔係太明，既然柒婆話唔想干預口罩市場，限制價格，點解而家經濟唔掂，啲舖頭要炒人、停業、執笠，又要走去派錢，「干預」私人市場呢？點解唔由佢哋自然消失呢？佢唔係最想睇到香港死嗰個咩？

每間攞大牌嘅食店有20萬，大集團幾十間分店，閒閒地分過千萬 枱面上嘅利益輸送

推

林鄭一講資助生產口罩個下真係屌出黎
原來諗住佢係攞尾彩 人地有心生產一早籌晒旗
諗諗下跟本就刻意製造競爭
如果得一兩間黃色口罩商 就算過左疫症 都可以話對香港自給自足 繼續營運落去
而家除時整一間政府背景 打擊你黃色經濟圈

錢照收
但照翻天
林鄭一早封關 可能一早可以開工
飲食業未必大中招

派得少少錢
根本無咩幫助

因為呢班人係功能姐別，有票！唔執得！

又踢爆咗個仆街乜嘢都係政治鬥爭思維

持牌食店
$20萬
200幾億唔少

無得救 ... 共狗黨真係賤到無得救

全世界只會走向 佢死我亡 既地步 ...

全部都係象徵意義咋嘛 ... 係無用架啦

除左唔交稅，仲有咩方法癱瘓政府

哩個做得好肉酸

沈生點出左重點🙇🏻

哩個仆街永遠都係諗緊衰野

乜都無嘅中產

繼續黃色經濟圈
$1 交稅
阻住政府運作

要有效癱瘓政府 要靠政府內嘅人員裡應外合

物競天爭, 自然淘汰
資助d不適合生存者只係延長這過程,或令劣幣驅逐良幣
更重要的是保住地產租值下調壓力

離岸戶口 香港銀行冇錢點運作

香港政府就係政治行先

真係好on9

push

冇用...政府收入黎自大財團利得稅 賣地同印花稅.

如果唔幫飲食業，經過今次沙士好多藍店都會執，得返黃店。 立法餐飲界個位會保唔住

大鋪一個月租都唔夠交啦

唔應該比既 比多1蚊都嫌多

政治從不存在風骨

大家識做啦

中國式行政

資助工聯會

呢D招正苦用左咁多次
好多人已經睇穿曬

但非建制派夠唔夠膽用盡方法阻止政府以以上既內容去財委會申請撥款先，直接要求政府改為全民派錢同埋直接購買物資俾前線醫護、同額外津貼俾前線醫護先。

科技，廣告，設計，創新産業無影響咩？點解一毫子都無呢？把口就話支持，實際上創科局，政府做左幾多野支持呢？

全世界都有眼睇到

所以呢?
應該袋住先 收完再屌
柒婆 藍屍 又當正主流民意?

強反 進行階級批鬥
明明我地先係大多數
根本得商家受惠
低收入家庭最多三千
你唔去派紙巾?
(唔係講緊人人搶紙巾嘅情況
想話買報紙送個包紙巾 好cheap 好冇用

申: 最多$3000冇我份

p

就係一直政治凌駕一切

香港先會一直衰落 所以關於民生醫療教育科硏

基本上廿年黎無發展過 一直停頓狀態

最近幾年幾乎退到 跌出國際標準

香港有＄有人才 唔係政治原因 香港唔會搞成咁

屌！ 次次派錢都冇份！
今次疫情人人都影響！
點解唔係全民派錢！衹係益少數人！
每香港人派一萬元！

都唔知你嘈咩 7婆明係玩分化架啦
香港人自己醒目啦 比佢分化到係自己抵死

D大鋪一日都唔止做20萬生意啦 你個20萬仲要唔知幾時有

03年之後 基本上所有施政都係中港融合

千億基建 中港貿易 自由行 ⋯數都數唔哂

以前舊一代 成日叫人唔好理政治 理民生

但政治係直接影響民生呀 今日醒未

可以直接講 唔推翻現任政權 重組 香港只會

一直淪陷落去 乜嘢一國兩制 幾高自治都好 係包裝黎

無主權係無治權 無治權係改變唔到香港現況

我唔明點解要派比商家佬 做生意不嬲都有風險 你派完係咪肯定佢唔會叫員工放無薪假同炒先
真係三底政府亂鳩咁派 垃圾
人人派都冇咁嬲

點確保佢唔會一攞到錢就照執

我反而覺得紅字先係冇咁緊要
制度內抗爭wfc

其他人民鬥人民先係重點

問題係黃既冇錢落袋

幫推
國際戰線都好重要

真仆街

向低收入派錢根本係派俾大陸人
就算佢地係高過條線，佢地都會千方百計去拎呢筆錢
現金糧、先辭職拎左錢再去做返野...叫老細出假證明

次次都係咁
用納稅人啲錢去收買選票
之前派錢又淨派低收入同廢老

全面鬥爭分化就係呢條柒婆諗既野

S

母語教學累死大量中中學生，拖低英文水平
仲玩普教中真係死得仲慘
不斷引入內地所謂專才，唔接納外國資格，雙非

香港真係冇進步過，大陸人就愈來愈多
香港人有能者移民，行業單一+依賴化
根本係想拖低香港，令深圳上海呢啲地方上

錢照收 照反尻政府

撚有錢收咩

真係好撚嬲，優越感都無埋

垃圾政府屌你老母

沈旭暉睇穿曬林鄭

比人睇穿哂佢籠野，香港開埠以來最喪特首

如何鼓吹公司避本地稅務
教會仲有無得避稅？

呢舖唔洗沈踢爆 都好明顯

林鄭條冚家鈴點會做好嘢?

一定唔會,屌鳩佢就啱,係永遠,絕無一次例外

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

黃餐廳咪有囉
講真 今時今日你唔係仲期望7婆會派錢比我地呀？

😡

多謝ching

其實好多人包括沈旭暉自己都講過好多次個政權係用緊鬥爭思維解決香港人
不過你地完全聽唔入耳，咁有咩辦法姐

岩呀
如果係經濟行先就唔會咁啦
最撚on9係啲窮到窿既階層屌鳩我地搞亂香港，阻鳩住佢搵食明明最有需要企出嚟既就係佢地

果然係有連登思維，去到水深火熱既地步仲係計住功能組別
咁我話你知啦，你功能組別過半後想癱瘓政府啲approval係唔會得呈，因為佢會綑綁啲無乜爭議既撥款或者民生議題係後面焗你過，到時就挑釁議員同選民間既關係，好快班議員捱唔住就會放棄呢樣野